醫生駛經九龍塘 停定等人過馬路 拖篋婦狂奔撞車 惹碰瓷黨驚魂

醫生駛經九龍塘 停定等人過馬路
拖篋婦狂奔撞車 惹碰瓷黨驚魂

【拖篋婦「撞車」經過】（１）3月9日早上，一名拖篋婦於九龍塘達之路橫過馬路，私家車見狀於5米外已收油停下

【本報訊】九龍塘出現碰瓷黨？近日一段車cam片在網上瘋傳，片中見一位拖篋「大媽」在九龍塘達之路突然走出馬路，加速奔跑，側身猛撞一部煞掣停下的私家車車頭，並在車前「跌倒」。《蘋果》追查這宗熱爆一時的「碰瓷」事件，發現遭「人撞車」的司機是一名醫生，而片中的大媽，警方消息稱她並非企圖欺詐的碰瓷黨，疑只是精神失常。有律師及保險業人士形容事件可疑，提醒司機一旦遇上懷疑碰瓷黨，緊記「四招」自保。

記者：劉漢權 陳志偉

這段網上瘋傳的13秒車cam片，記錄拍攝時間是3月9日上午7時許，該私家車沿九龍塘達之路南行，駛至近雀橋街交界時，一名中年婦拖着篋剛踏出有燈號的行人過路線，私家車即於距離燈號逾5米外的地方收油並停車。

【拖篋婦「撞車」經過】（２）婦人未有依行人輔助線橫過馬路，反而直奔私家車車頭，司機多次響號亦無停下

【拖篋婦「撞車」經過】（３）拖篋婦走至私家車前方，側身撞向車頭後「應聲倒地」

司機多次響號示警

未料該拖篋婦未有橫過馬路，反而帶着篋加速跑向私家車。私家車司機雖多次響號，但婦人仍是側身連人帶篋以膊頭猛撞私家車車頭，「嘭」一聲後便跌倒地上並消失於畫面。
《蘋果》追查後獲悉，涉事車輛是一部落地不足一年的豐田七人車，司機兼車主是一位姓余43歲醫生，居於又一居。據了解，當天事發後，余已即時報警，警員到場後疑涉事41歲姓陳女子疑神志有問題，認為事件無刑事成份。

事隔一個多月，車cam影片突然在網上發佈，引發網民討論，質疑事件中「撞車」的婦人是碰瓷黨，故意製造意外屈賠償，呼籲警方徹查，不少網民更將一些疑是碰瓷黨犯案的車cam片放上網，影片顯示沙田及葵涌等區均曾有行人疑刻意衝出馬路，博「被車撞」。

警方發言人證實，3月9日7時22分接報上址有交通意外，警員到場發現41歲女子頸部受傷，清醒送明愛醫院治理。經調查後案件列交通意外有人受傷，由西九龍總區交通意外調查組跟進。
警方強調根據《道路交通條例》，任何使用道路的行人若疏忽地危害其本人或他人安全即屬犯罪，行人不應罔顧自己或他人安全作出不負責任的危險行為。市民如遇到有關情況應立即向警方舉報，並可向警員提供行車紀錄片段，如涉刑事成份，警方定必跟進調查。

大律師陸偉雄及國際專業保險諮詢協會會長羅少雄看過有關車cam片段，均認為影片內的中年婦有可疑，陸質疑她是蓄意連人帶篋撞向早已停下的私家車。陸指動機難測，故他難確認中年婦是碰瓷黨還是精神有異，但無論如何，他都建議司機採4招自保，包括裝車cam、意外後鎖車門、勿接觸涉嫌人、立即報警讓警員取走錄下事件經過的車cam記憶卡（見表）。陸指一般而言，若證明有人蓄意製造車禍及謊稱被車撞傷而勒索車主，或觸犯欺詐或恐嚇罪，最高可判監14年。

【司機心聲】

李先生
「絕對唔會縱容啲碰瓷黨，如果我遇到梗係唔賠錢啦，一定第一時間報警！」

陳先生
「個女人咁撞埋去擺明屈錢啦，自己揸車時會小心啲，以防撞到碰瓷黨。」

下一則
曾有爛賭婦撞正隱形戰車罪成

CLS

精神失常

精神有問題就拉佢入青山啦屌
下次拎把刀通街斬人

賠返幾皮嘢噴油啦

經調查後案件列交通意外有人受傷

人撞車都計交通意外 定係只要發生係馬路都計交通意外

樓主泛民打手LIKLN

警員到場後疑涉事41歲姓陳女子疑神志有問題，認為事件無刑事成份。

咁又唔洗查，唔洗告。

中年女人都係麻鳩煩

其實幾時開始叫 “碰瓷”

屌你 事敗就用精神失常甩身

唔覺意車死佢 係咪又可以用精神失常作抗辯理由

碰乜撚野瓷呀
屌你老母